呂鴻志：親愛的香港朋友請體諒，台灣人想與中華民國國旗割席

近期去香港抗極權運動進行街頭訪談調查（影片詳見留言），身為台灣人的我發現了一些不曾遇見過的現象：

第一，是街頭飄揚著各種旗幟，其中包含了中華民國國旗。其實在台灣的抗爭場合通常不會舉這面旗，反而是剛進中聯辦、親中共的國民黨候選人韓國瑜造勢晚會才會大量出現中華民國國旗。
第二，我訪問到一個老伯，他反對送中條例、表達對中共的極度不信任，然而他的政治偶像卻是台灣親中共的國民黨籍總統馬英九。老伯說他熱愛中華民國以及中國國民黨，只是很失望國民黨已經失去當初革命的理想性了，但我好想說，他這個理解大概lag超過一百年。

以上的資訊是否充滿了矛盾與衝突？沒錯，台灣人對這面旗的理解也是如此——面對國際時，不論是國際賽事或是交流，台灣人總希望能夠亮出自己的旗幟，然而這面旗幟對台灣來說卻是中國國民黨威權統治的象徵。簡單比喻的話，就像你有一個會對你家暴的父親，然而家長會的時候你又不得不帶上你的父親出席，因為全班同學都有帶家長來，就自己沒有，感覺總是怕被排擠。

不知道你們有沒有注意到中華民國國旗上有個大大的「中國國民黨黨徽」，以一個政黨的標誌作為現代國家的象徵旗幟，基本上只會出現在極權統治的國家。沒錯，黨即國家，就跟我們共同痛恨的中共政權本質是一樣的。

面對這些矛盾與衝突，民主化後的台灣還在努力進行轉型正義、清理威權統治歷史的複雜工程中，這需要很長的時間，畢竟台灣是世界戒嚴時間最長的國家——一般國家緊急戒嚴狀態最多大約是幾週的時間，台灣是38年又56天，而這正是所謂「正統中國代表」中國國民黨政權所為。

我不希望你們對於中華民國旗幟有美好的錯誤歷史想像，它象徵的其實是台灣人民苦痛的過去以及矛盾的未來；我也知道你們舉這面旗是想用來刺激中共政權，畢竟中共與中國國民黨曾經是死對頭，但你們得清楚知道，現在最積極亮出這面旗的人，其實是親中共的政治人物。

很荒謬對吧？但我們還挺習慣了就是。

總之，台灣人應該與中華民國國旗割席，這面旗幟並不能代表我們，因為它從來就沒有經過我們的同意，至於台灣應該要用什麼旗幟才能代表？這又是另一個大問題了，這裡就先不提。

很遺憾地告訴親愛的香港朋友們，現實上來說，舉著中華民國國旗不但對中共政權不痛不癢，對台灣人來說甚至可能造成一些傷害。希望你們可以理解我們的處境，但不論如何，我們還是會繼續和香港人站在一起，直到勝利那天。

Source:

作者係台灣嘅 火燒島樂團主唱 呂鴻志

(Off topic)
今日有好多人話我係五毛
我只係一個好擔心台港關係嘅小薯
我得一個人
帶唔到咩風向

只係我覺得依家我地處於劣勢
想各位手足謹慎行事咁解
郁啲就屌左人係五毛先嘅連登仔
你地知唔知令人幾氣餒

空氣推

推

推上熱門

好多人話台灣人唔係咁諗
我依家話你知台灣人點諗

無人推我自己推

而家已經係雙十節你先出post

Push

我之前問過個識左好多年既台灣朋友，
比左立場個篇文叫人唔好舉白日青天滿地紅旗，
問佢台灣人會唔會唔鍾意我地舉旗。

佢答我：
我覺得不會
但我們其實也沒有很愛國旗就是了
說真的台灣比較有想法的人
對國旗都很不恥
因為那是國民黨旗
不過認為你們來用 是有效果的
應該不會反感

屌啦
我下午出左Post然後點？
有人聽咩？

連登仔慢慢又去返雨革個陣舊登班人咁
完全唔撚聽人講野
討論又唔深入啲睇
自己覺得係咩就係咩

幫推

PTT嘅台灣人都覺得舉民國旗冇問題
仲話係高招

多謝手足

屌 講呢啲

幫推

我都係隔離個post 叫人唔好舉
比人屌返我收皮
都唔聽人講

其實調返轉
外國人支持香港舉抽氣扇
我哋都唔會反感㗎

我唔知搞個班咩人啦
但依種態度繼續落去真係好恐怖

我同台灣朋友傾完，
感覺上佢地係唔鍾意民國旗，
但係如果香港人用黎撚中共既話，
係唔會反感，仲覺得有效。

我諗唔鍾意民國旗既獨派其實都比較高水平，
好快就get到香港人想做乜，
我地只係借民國撚鳩中共，
唔會對我地反感。

正如我地出街發夢唔會舉風車旗

中華民國國慶日[1]，又稱雙十節、雙十國慶、雙十慶典、武昌起義紀念日、辛亥革命紀念日等，定於1911年武昌起義的發動日10月10日。武昌起義是辛亥革命的開端，起事後的兩個月內，中國各地的革命行動陸續成功，最終成功推翻清朝，並於隔年（1912年）元旦建立了中華民國，成為東亞第一個獲普遍承認的共和國。

又話搞革命？

個歷史背景都唔同
人地支旗係戒嚴時代記憶喎

當呂秀蓮都同意中華民國係台灣社會最大公約數，真正完全不能接受青天白日滿地紅國旗嘅只有極少數超深綠，無必要過分放大、過分擔心。

呂秀蓮也挺「中華民國」：台灣民眾最大公約數

我諗有啲似我哋見到鬼佬支持香港舉區旗嘅感覺，一方面好不屑支抽氣扇，但同時又明白佢哋係支持緊自己

拉

算9數啦01記者

講下點解？

鬼佬唔明唔緊要
但我地同台灣一樣用繁體字冇理由唔明

民國旗真心冇事，
佢地官方仲用緊。

講真獨派一定明香港人想點，
唔洗同佢地擔心。

你係咪有撚病呀屌你老母
你要捉五毛捉鬼死返出去捉

叫人唔好舉嗰d，
有冇諗過舉嘅人目的係咩先，
唔係去connect台灣人啊，
而係去激中共，
喺呢個目標之下，舉民國旗真係冇錯喎

拉
雙十節舉青天白日滿地紅有兩個原因
1. 紀念武昌起義
2. 喚醒香港人以前英治時期雙十節有言論自由既記憶

台灣人見到國際上面出青天白日都唔知幾自豪
係國內比國民黨濫用

反對港獨 台獨 陸獨 支持正統中國中華民國
三民主義統一全中國

我諗應該冇咩野，我依家人係台灣都見到好多青天白日滿地紅旗，連我學校都插左好幾枝...

民進黨早前就動議燒國旗免罪甚至討論改國旗
台灣國旗亦有指國旗內有國民黨黨徽爭議
新的身份證又曾有國旗消失的爭議
唔知台灣人點諗

你老母有性病呀屎忽鬼，開佢房門屌佢啦！

等台灣人決定到佢地要用咩旗先，佢到決定好我地就用佢果支，如果唔係都係呢支

咁不如舉呢個

另外我絕對支持舉台獨旗
但係雙十節關台獨乜野事呢

講講下唔通樓主係五毛
呢個時候叫人唔好舉民國旗，又講唔出要舉乜取代，動機好可疑

根本冇野

好心獨派自己整枝旗啦，唔想睇kmt黨徽呀

反共有咩問題

民進黨黨工工資好嗎？

on9連apple都要撤走民國旗emoji你就知咩事啦

唔好捉鬼
KMT係仆街，但係我揾唔到雙十節唔舉得青天白日滿地紅旗既原因

咁香港成街都係五星旗
你話有冇野

我問過台灣fd真心冇野，
係有獨派唔鍾意民國旗，
但基本上獨派跟得香港好貼，
比較高質，
絕對唔會因為咁割席香港，
如果有效撚到中共，
佢地都會支持。

尊重台灣人

我相信台灣人明我地做緊乜

學其他人講
兩旗舉哂
加啲banner
應該唔會誤會既

屌 舉晒咪得

pish

Taiwan no.1

咁舉綠色嘅台灣旗啦

我問過台灣人佢地話冇問題

試過啦，早排有外國朋友喺 group 講香港加油🇭🇰

有個香港人話：多謝你，但其實我哋麻麻地呢支旗
外國人：咁我下次舉咩旗好？

然後我哋發現，（嗰陣時）都冇旗俾人舉
然後我哋啞咗

都幾重要 大家一定要睇!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

青天白日滿地旗不是台灣人獨有
是國父孫中山留給所有中國人

不如話親愛的台灣朋友請體諒
我哋香港個租約應由中華民國接手
台獨後續問題 再討論啦
反正都係反共

push

香港唔需要「回歸」中華民國

今日台灣已經係民主社會，邊有得比

我D台灣朋友話照用黎玩支共沒問題

同意，支旗已經變咗奶共feel
睇下韓總造勢嗰堆旗海同青天白日旗t-shirt

其實都明白
因為我都叫人唔好舉特區旗
但又暫時無一款旗係for我地用到

比喻好差，
香港身不由己，台灣民主地方話唔撚掛，冇人迫到佢

禁錯左負皮比你

無架啦，有班友覺得自己比台灣人更了解台灣人

有台獨fd都係唔認同呢個旗

成個連登得樓主係咁叫人唔好用

洗唔洗咁落力呀 多左喇 定係驚呀

推極都推唔起咪即係大部分人唔認同你囉

咁我地唔扯青天白日可以扯咩旗

拉
蔡英文都照舉 你驚咩姐
我啲台灣朋友都話無問題

樓豬Share個條友係極深綠 緊係唔鐘意枝旗啦
但台灣極深綠只係好少好少數

根本就無一個絕對正確方案 重點係支持兩地共同普世價值 民主自由人權啊
唔係乜柒旗乜形式主義 無人會因為你做錯一個形式而唔支持你爭取普世價值反抗強權呀屌

屌 綠底+台灣島形形算啦
搞咁多野

我諗深綠一定係唔會認同架啦
講緊要台獨喎，唔係中華民國嘛
雖然民進黨路線係中華民國=台獨
但獨派其實唔採納依種說法

《全民議政計劃》正式上線啦！

收撚皮啦，台灣除左極端派之外冇人會憎呢支旗
蔡英文出國又咪揮呢支旗，班撚樣呢，啞撚哂
香港人唔需要聽呢d撚樣支笛

下你有冇睇清楚
佢地話韓粉會高潮wo

我台灣朋友話
韓國瑜同支旗嘅連結無咁強
唔會見到支旗就聯想到韓國瑜->聯想到奶共

台灣人自己都屌緊韓國瑜亂用國旗

記住鎮壓台灣既就係國民黨
民國國旗就係國民黨旗

樓主炒車

你都見得我一個推
即係唔撚係你地班捉毛黨咁講我係五毛啦
如果我係五毛就係半個連登都吹緊風啦on9

我落力推係因為我知台灣獨派同偏綠朋友其實唔中意支旗
而且支旗政治意義都唔係反威權

簡單一句
我地唔會舉抽氣扇旗，但外國人舉抽氣扇旗支持我地你會唔會反感？

納粹旗就話政治不正確姐
舉呢支大家都知點解
仲要撞正apple封殺，係一個好好嘅gesture嚟
咁都驚嘅其實係自作多情

我有出過呀 推唔郁上熱門wo

每年支持中華民國的藍營朋友不要聽人亂講，支持國民黨的就照帶青天白日旗。

我覺得依支比較好
起碼唔會牽涉咁多歷史問題

正視聽

篇文係有佢嘅道理，我都好認同。
但台灣醒覺嘅人唔多，所以現時黎講我覺得舉中華民國國旗對大部份台灣人黎講唔係真係咁反感。（至少係我身邊嘅朋友係咁諗）
加上我相信佢地會理解我地舉中華民國國旗只係為左多謝「台灣人」嘅支持。而暫時都係得呢面旗最代表到佢地。

當然，絕對要避免舉「青天白日旗」（國民黨黨旗）

炒車，勿推

我哋支抽氣扇夠係被支共二次殖民嘅記憶咯

明明昨日定前日已經有個po講緊 無人理

好正常 我地都好憎抽氣扇

我啲台灣朋友（支持台獨/不支持台獨）都係咁嘅傾向

炒咗車

炒咩車

無國民黨，台灣早就被赤化，慢慢由三反五反一直玩落去。

所謂獨派係香港咪熱狗d friend
成日屌黎屌去又乜都做唔到，最識玩分化

唔洗太緊張～ 好似人地舉香港區旗咁我地都唔會過分解讀

你地可以睇下其實台灣人係點諗..
但無可否認佢地對🇹🇼其實並唔反感

其實我覺得無咩所謂

就好似我地依家好嬲港共政府，淨係舉黑洋紫荊

如果人地support我地照舉番紅洋紫荊，其實我地都明佢地心意係點

Btw,如果唔舉台灣旗舉其他，蔡英文唔知會唔會嬲嬲豬

咁係咪聽日乜都唔做又休息?

我地買一送一咪得

痴撚線啦背景都唔同
人地獨派多人過香港本土派呀
同埋唔該唔好用香港啲熱狗去比
熱狗係鬼黎大家都知

咪臭係
比極深綠帶風向真係極度戇鳩
未住過臺灣先會咁無知

華獨係臺灣整體最大公約數

你理得人。支持藍營的，就一定會帶青天白日旗。每年都係咁，今年就要就你??

佢引咗個深綠嘅人當咗係台灣人普遍意見

我台灣人，平常不喜歡青白紅旗，但香港人拿會理解香港人拿青白紅是跟中共嗆聲，不會反感。
可以同時加上鯨魚旗。以台灣島構圖的鯨魚象徵自由遨遊於海洋。
如果字眼不方便出現的話可以只有鯨魚不要字。黑警應該看不懂那隻鯨魚。

On9 鎮壓共亂就有

fb台灣人都話舉返呢枝旗，台灣外交部同蔡總統都仲舉緊
睇留言

當然唔得
其實都休左兩日啦
聽日可以舉綠底島嶼旗架

依個方案會比較好

即青天白日滿地紅馬上可以攬炒，正！

咪係搵蔣公時期同而家班投共國賊比

根本急獨派喺臺灣係佔極少數

最多人係支持維持現狀=華獨

o岩
要舉就舉台灣國旗
佢反感還反感（仲要未知有幾多人真係反感）
國際上佢用呢支旗就舉呢支

同埋最大問題係冇另一支代表台灣而又全世界都識既旗
有既我唔介意舉個支

個陣好多人在戒嚴時期被人屈係共產黨
同依家中共屈你係港獨一樣

樓豬咁你會唔會而家上reddit 屌鳩班鬼佬
叫佢地咪撚用抽氣扇幫我地整文宣

你引一個極深綠的人 帶風向
台灣依家極深綠只係小眾

玩過返校都知其實台灣根本都唔like國民黨
何況支旗

我真係有屌
但當然係禮貌地講

出post就係帶風向
好撚野呀Ching

係 消滅萬惡共匪

same

根本樓主自作多情
睇fb d台灣人
同我私下問台灣fd
都話雖然唔鍾意枝旗
但覺得有效撚共
表示理解

個feel同我地對外國人舉抽氣扇撐自己係一樣

推咗先

咪係囉
你地當台灣人係中國人咁玻璃心少少野就放大黎睇/只睇表面唔睇背景咩
外國人支持香港舉🇭🇰，唔通你會因為支抽氣扇反感個外國人甚至人地成個國家咩

必要之惡
係大陸錯一次就係太仁慈放過d共匪

好似舉區旗咁 好不恥 不過又唔知人地幫我地舉乜

咁講好多國家國旗都有英國旗
中國旗都有越南旗

講咗幾撚多次青天白日同青天白日滿地紅好唔同，唔好搞錯

其實啲人就係想你覺得樣樣驚得罪人，最後就乜都無做，同早幾日班休息撚一樣

二七部隊有無屈錯啊咁？謝雪紅葬係邊啊？

我覺得沒到那麼嚴重 別揮國民黨旗就好
我們台灣人升旗或重要典禮的時候也都是用青天白日滿地紅旗🇹🇼

上面
台灣人講既
你話呢?
仲有
每年1010香港有記念辛亥革命
都係舉青天白日滿地紅旗
台灣雙十都係青天白日滿地紅旗旗海
你意思香港台灣每年都舉錯?
如果你唔係五毛，我只能話你無常識。

柒頭 最後係好發展咪得 支共帶最壞既情況 搵黎比

個問題就係
全世界對你呢個地方既認知就係呢支旗
如果目的係善意既話
我唔會覺得有咩問題
最少我既台灣fd 全部都覺得ok

你Share一個特殊例子 極深綠人士的Post
就叫人唔好舉民國旗

爭咩，舉返美國旗咪得，反正香港台灣都係等緊美國求

救

而家呢班三毛帶晒風向叫人唔好舉民國旗

呢d極端獨派多人台聯就唔會2016全黨國會死清光啦
根本獨成咁既人有5%都偷笑

咁你叫佢地改用咩旗

叫停啲旗手啊

屌，原來又係你出POST

五毛帶風向POST

不推文回覆

佢仲要駁唔到個d comment就無視
屌 講緊深綠獨派唔鍾意枝旗
呢堆人根本跟香港d新聞跟得最貼
最撐我地既人黎
佢地一定知我地用黎係撚中共
唔係撐奶共既國民黨
到底驚乜撚？

【10.10真國慶】即刻同我將Facebook頭像轉曬台灣國旗+踩蔡英文場

其實同HK區旗一樣姐
我地圍內好不恥
但當外人舉區旗黎支持HK
個個都理解到

樓主呢d心態如果喺公司做嘢俾人炒咗啦，有時要睇行動達唔達到目的，而唔係執著喺一d唔關事嘅嘢度。今次目標係撚中共，唔係去connect台灣人啊！

你呢種支畜死多多都嫌少
蔣公係台灣就係殺太少你呢d柒頭

樓主on99
我問過幾個台灣朋友都話舉中華民國國旗無問題

原來條撚樣琴日都出過帶風向POST
不推文回覆
五毛BLOCK左佢

由個post沉啦

你淨係想比台灣人睇定比全世界睇?

[Twitter要人] 賀台灣國慶, Apple已經同我地講左用邊支旗

一齊咪得

#1打不死的飛鳥

•20m

完全封鎖

條友仲帶風想我地舉台獨旗
屌 岩岩先比solomon提完臨時政府唔講得住
而家又想整多單野出黎

支持藍營嘅佢要舉自己嘅旗梗係無問題，呢度又唔係大陸
我只係講係對中共上，藍營嘅立場同我地都幾衝突下

癡撚線
講多一個思考方向就話人五毛
學埋中共咁扣帽子

我覺得台灣人都明嘅
唔會因為我地舉青天白日滿天紅而同我地割

agger

香港藍營同台灣藍營唔同。

支你老母 支畜
屈鳩殺滯台支畜 同港共鎮壓香港自由比

台獨旗咪仲大爭議
10.10原意係記念辛亥革命only

中華民國國旗 順便反映埋ios冇左台灣國旗問題

之前我問過台灣朋友，佢話用青天白日滿地紅旗🇹🇼🇹🇼🇹🇼

笑死，互屌其他人唔聽人講嘢
其實口同鼻拗，何必認真
一係喺台灣做民調囉
不過講真，就算有國民黨陣營撐香港又有咩咁出奇
舉台灣旗咪又激嬲呢班人，顧唔得咁多

因為網上匿名討論唔需要理解對方感受

特登問過自己嘅台灣frds
無人反感喎

根本台灣人既身份認同複雜到不得之了，你問十個人可能有十個答案，唔通你可以個個都滿足到咩

你支持殺台灣支畜=香港港共 民建聯中聯辦果d
你呢傻鳩三毛支持殺你主人小心 要去勞改

我是台灣人
首先想請各位停止爭執
舉中華民國國旗（青天白日滿地紅）也好，台獨旗也好，台灣旗也好
事實是：你不可能令所有人都滿意
台灣的政治光譜相當複雜，就算獨立派也分不同路線
連台灣內部都很難有共識的問題，我覺得你們就不要擔心了

我自己不太鍾意青天白日滿地紅旗，不少台灣人也一樣
（前面有巴打用區旗舉例，差不多就是那種無奈的感覺）
可是它就是台灣目前的國旗，具有國際認受性
就算有人不喜歡，我相信它還是台灣人目前的最大公約數

不要爭啦，相信大家都是求好心切
早點休息明日才有氣力呀
香港人加油，愛你們(我好喜歡連豬，好可愛)

應該只有極端台獨先會介意

up

其實你今日開post俾人屌完，你宜家又開一個，你話唔係想帶風向都好難信你。
再講雙十真係中華民國國慶丫嘛，我想慶祝而舉青天白日滿地紅旗又有乜野問題先？

其實仲有支義勇軍旗可以舉

真 咁樣先帶到個效果 你諗下雙10舉 正統中國國旗既話會幾震撼 中共唔嬲到賴屎
同時話俾全世界聽 得一個中國就係中華民國

我講緊台灣藍營。

你咁樣同捉鬼有咩分別？
我認同連登依家好多分化撚 扮晒極端勇武或者極端和理非
但賀唔賀雙十? 點賀?(強調紀念革命定台灣國慶) 舉咩旗？
呢啲唔撚使傾？唔可以傾？
打晒持相反意見嘅人係打手、分化撚真係好咩？

利申 對民國旗反感 唔主張舉旗 太多爭議
但認同台灣人會明我哋純粹想激中共

你真係黨國不分
戒嚴係國民黨做既，
況且人地宜家民進黨執政都仲用緊青天白日滿地紅旗。

事實係有啲人唔理解人地歷史同宜家政治情況
有台灣人講其實都係想提下大家 (但真嘅，自己識嗰啲台灣朋友都話理解）
啱啱我睇住有個台灣人入左香港行動group 同啲人講
啲人直接話你台灣人鍾意點點點係你台灣人嘅事仲話係香港活動關台灣人咩事
台灣人一路聲援我地，咁樣屌人地？

佢地而家爭取國際認受性呀麻
你班野肯做義工緊係話好

我屌你聽日雙十呀 民國國慶唔舉青天白日滿地紅舉乜呀？
係要連人地國慶都要搞串先安樂？

自作聰明 周圍搵屎眼奶就係呢D
人又搵錯黎奶 奶又奶錯路
政治智慧極度低下
奶英國好撚過啦 你以為台仔會出手理你中國香港咩 佢地而家玩友中親美 新加坡二號機
想激嬲中共不如周街播肥媽 ON99咁

支共越打壓民國國際地位
香港呢個國際城市越要支持同大規模慶祝

策反大陸文宣又冇撚左件事
NBA暴雪爆左出黎又冇件事
成日諗埋D濕鳩野出黎柒

想問青天白日旗同台灣旗唔係同一樣野黎架咩

佢哋成幾支旗，民眾對啲旗都有唔同感官，好難話舉邊支唔舉邊支
反正我淨係知要落鳩中共面我地雙十大肆慶祝就可以了
舉邊支旗？舉撚曬佢哋啦屌

建議雙十加句 支持民國 入番常任理事
去除支共 竊國地位

16:09-16:46

拜託唔好將臺灣急獨派當主流民意 OK?

而家係香港抗爭 唔係台灣抗爭
佢地要慶咪佢地自己搞
一係講下舉旗仔對香港有咩實際好處
唔撚好同我講激嬲中共

所以係要兩枝𣄃一齊出
代表主體思想既改變

有三點想講

1. 首先搞清楚，中共對於晴天白日滿地紅旗係極度忌諱：

所以呢支旗係得到認證台灣朋友即使對呢支旗既象徵意義有保留，但都會明白呢個舉動係no offence。 就正如外國人支持香港人既時候拎出個紅色風車旗，我地都唔會因為咁而覺得佢地係想故意冒犯

2. 因為台灣作為一個獨立政權係國際上好少得到認可（純事實論），甚至處處受到打壓，好似以中華台北既名義參加國際賽事：
所以每當中華民國旗（非國民黨旗）出現係國際場合，通常都會有一種自豪感：

3. 最緊要既一樣，雙十節作為國慶本身就係中華民國所遺留既痕跡，既然揀得呢個日子去舉旗，舉返中華民國國旗都好應該

哩個比喻ok
推

舉民國旗
除支共位

On9台灣係抗共盟友 一齊慶祝有咩問題

台灣人推這篇

我個人也不覺得用國旗有什麼問題

push
舉台灣國旗🇹🇼🇹🇼🇹🇼

你都幾撚戇鳩，首先蔡英文只可以代表佢自己，甚至乎只係代表「中華民國總統」
其次，228、戒嚴、白色恐怖依啲都係對土生土長嘅台灣人嘅痛苦回憶，你一句「急獨派」就叫人收皮?
你咁撚樣有尊重過台灣人意願咩? 就憑你咁嘅態度，你覺得世界其他國家嘅人仲有冇必要尊重香港人民嘅意願?
你班唔熟書嘅撚樣真係痴撚線，靠你地香港到底點撚樣可以獨立?

其實台灣入邊都有本土同泛民之分
你舉中華民國國旗可以得到老台灣人既支持；而鴻志本身同Freddy佢地都可以算係獨派，自然唔buy呢套

我個人對台灣的政治挺有興趣，想請問你們台灣人對時力有一個甚麼樣的看法啊?

推推

其實舉哂兩支旗咪唔洗咁煩

青天白日+民進黨旗
好似選總統嗰時咁

仲有
第一支旗比人覺得幫國民黨助選
有部分國民黨意思
其二意識形態
所以民進黨好少舉中華民國國旗
第三比人當韓國瑜fans
覺得你親中

你上PPT啲人都支持
但意識形態好廣
因為台灣同香港一樣身分認同好複雜

請問? 咁應該用咩旗同臺灣慶祝國慶呢？

即係佢地重點係台灣國，唔係支旗，
但大陸周圍封殺呢支旗，
其實支旗某程度上代表到台灣國，
即係可以用

中共係咪好撚驚聽日有人舉台灣國旗?

Block la傻閪
唔合你意就係五毛
連登真係好高質

香港人唔配有民主

係 主題仲一定講民國正統 支共竊國

咁你死撚開啦
得你同另一個傻閪係度鬧
其他人都真係討論
不如你地負評完上一頁算

問題係而家水深火熱唔得閒搞無謂野
成堆PTT過黎既想帶風向想R著數
要做野肯定係做對香港人有利既先

自己兩個POST無覆過人任何觀點
你覆未呀撚樣
又要開POST又唔覆人既7頭
高質到你

其實我也有這個擔心,所以問了一個非常支持香港抗爭的台灣朋友!!

我說我們會在雙十這天,會有"一起高舉台灣國旗"的活動,以感謝台灣朋友對我們一直以來的支持......

我問他會不會惹來台灣朋友的反感??

但他說"不會"的哦???

你生存就無謂
香港人認台灣正統
否定支共非法統治

攞唔夠10%人既意見代表全台灣人
唔係5毛又係咩
水洗都唔清
知唔知做呢d野對運動分化傷害有幾大，浪費幾多大家時間

就算果個乜乜樂團係台灣人，臨到雙十先叫停你地咪舉，仲要建議都冇，咩玩法黎

Freddy反開國民黨

咁又唔可咁樣比較
青天白日滿地紅旗曾經係中國國旗
依家轉型左做台灣國旗
但抽氣扇只有一種含義，就係殖民
外國舉抽氣扇亦係純支持香港
唔係因為支持別的政權

舉台灣旗唔係為咗親台
係為咗反共

屌 一早有POST講 我仲力勸手捉唔好用中華民國國旗 我被人屌到仆街
想激尻中共 台獨旗最爽

問左幾個台灣kol都話會明咩意思 舉左都無所謂
根本自己揣摩太多 國民黨咩都會濫用黎搶票 唔洗在意班小醜

即使係蔡英文，佢以總統身份出席國際場合既時候，佢都係拎住中華民國國旗，因為暫時呢個國家都仲係行緊中華民國憲法，呢個係不爭既事實

我都唔否認呢支旗既背景係當時 國民黨=中華民國 而出現，而依家既國民黨既傾向已經係國共一家親 搞到成件事好複雜

但我想講既只係，用返中華民國旗係雙十當日既活動係有實際意義，係要宣揚返“中華民國”呢個正統，對應返十一當日所表達既不滿 （或者純粹想令土共難堪）

香港圍埋討論俾人屌都算，我見到有手足直接屌台灣人係咩玩法

國民黨奶共 我想問點激??? 台獨旗效果會唔會大D?

所以無論舉乜旗都有人鍾意有人唔鍾意

大家聽講句 如果係真心慶祝雙十就舉中華民國國旗 無任何政治目標 反正中共不痛不癢
想激中共用台獨旗

3. 令嗰啲鬧港獨嘅支那人lag機

正你老母咩
而家美帝撳住唔比佢修憲
大撚把人想去左中華民國個名
就算否定又點 係咪否定完出兵?
係否定都搞中英聯合聲名啦
PTT過黎就咪撚係到想帶風向

台港一家

其實同樣，無香港人見到枝紅色紫荊旗會覺得有歸屬感咁囉。如果有地方話支持我地然後用個枝區旗，我會血都嘔晒出來。

所以旗海？不了。

唔係話你講嘅嘢唔啱，又話者你係五毛

只係覺得佢可能只係代表到部份台灣人嘅諗法，但未必係大多數

即係好似之前有啲美國報道或者議員講話運動變質，並唔代表就會係全部美國人都唔支持，甚至令人權法案通過唔到

始終唔同嘅台灣人都會有唔同嘅意見，所以我會諗嘅係：
雙十唔用青天白日旗用其他旗會唔會反而仲差？
咩旗都唔用咩都唔做係咪反而仲唔好？
中共最想嘅應該會係咩旗都見唔到，咁我哋就更應該掛出嚟啦！

咪係囉
我先話樓主好鬼
你去貼一啲綠營嘅睇法冇問題
佢哋不嬲都唔係好鍾意支旗
好似幫國民黨助選
點解唔好舉支旗咪解釋囉
但完全冇講過之後就開第二個post又話唔好舉
咁你除咗想帶風向話俾人知唔好舉
有咩好解釋？

唔通10.10我今日淨係舉台獨旗旗啊？
咁今日本來嘅意思咪冇晒？
屌咁我平時都舉得台獨旗啦
定係你想話就係因為俾人打壓
要激到共產黨仆街所以要舉台獨旗啊
又冇講喎
淨係叫人唔好舉旗
但又冇解釋過喎 兩個post 好野到
平時中共係打壓支旗
中國旗我係會舉呀
但係我偏偏唔會舉你個支旗 吹咩

我老母係深綠嘅台灣人，佢聽到我舉中華民國旗好開心，仲話跟我一齊去舉

又話會影響港台關係喎
睇過晒連登仲有PPT都冇好大問題
樓主你咩用意啊？_？

不過事實係有台灣人認為就算佢地台灣區都比人拎走埋青天白日滿地紅旗emoji都係不痛不癢
完全唔明香港人咁關心個emoji無左做乜
佢地表示現有執政黨都刻意隱藏呢支旗喎

Btw 支持舉旗，目前想雙十透過台獨刺激共匪就只係得呢支旗會有效果

台妹

呢支旗可以令嗰啲鬧港獨嘅支那人lag 機

個論調點解咁似當初叫人唔好搖美國旗咁

推，舉綠旗！

佢地一樣可以扯到九二共識

我條女係台灣人
佢都話冇問題
人地宜家國旗真係青天白日滿地紅
咩唔鐘意咩會傷心
ON撚9

除左深綠冇咩台灣人會對清天白日滿地紅旗反感囉好冇

咁應該用咩旗
同香港一樣 無旗可以揮
揮血旗根本係恥辱

幫香港既台灣人咁多都唔中意🇹🇼旗
咁唔知係咪"極少數"

我愛台妹

見唔見臨時政府美國咩反應？
見過鬼唔怕黑
小英都未出聲話要台獨
香港舉台獨旗係咪自殺？

之前先至話擺香港獨立係心入面唔洗擺上枱
因為美國好難撐分離主義
你而家話舉呢支的話，美國一樣好尷尬
你有冇見過美國明刀明槍話支持台灣獨立

佢哋所謂嘅九二共識只係一個中國，唔係國民黨自欺欺人嘅一中各表

你邊到得黎咁嘅資訊？

台灣旗應該係

台灣旗日日舉都得，雙十就一定要舉民國旗。

支旗係舉俾共匪睇嘅。

你聽野只聽一邊仲恐怖啦
人地搵證據又唔理

但我有台灣朋友都幾反感，可能佢係好L綠及對支旗好反感嗰啲，佢明我哋想激土共，但佢又唔係咁認同呢支旗，佢都陷入一個好盾矛嘅位。

咁你or你老母應該對"深綠"有認知上既錯誤。

你講既呢隻"深綠"，
同柯文哲嗰隻"墨綠"係同一個阿媽生既。

9月未，台灣北中南各地舉辦撐港集會，
係邊啲台灣本土派團體做搞手既？
去睇下佢地呢一刻，或者歷年1010關於"國慶"既post先啦。

再舉臺灣翠青：

嘩，偵探破案啊依家？直接比Source啦

睇嚟台灣都有熱狗嗰類人，一般台灣人邊會咁L小家。

台獨真心唔舉得
記唔記得臨時政府宣言
美國即割
話係ccp滲透

我覺得兩支旗平排應該最冇爭議
不過戒嚴標語就唔好喇

好鍾意支翠青旗，不過係台灣唔係咁多人識，如果透過新聞畫面傳返台灣都幾有趣

現在真的很迷茫 太多對台灣旗不同的聲音 請台灣人多指點

我覺得兩支旗(中華民國旗同台灣旗)一齊舉會好啲，雙十節嘛，不完美但可以接受囉
但咩中華民國先係正統中國、熱烈歡迎民國接收香港個啲就唔好喇，事關台灣政府都好努力淡化中華民國對台影響，睇下呢幾年國慶design就知
connect香港人同台灣人既係中國既壓迫，而唔係我們都是中華民國人

自己上facebook
打幾個字搵黎睇下好難？
老奉要人搵哂比你呀？
咁中意舉冥蟈旗你就舉飽佢啦
廢閪事同你講。

重點係港獨唔可以講出口
“台獨”其實都係一樣
正常人都明啦
唔明睇新聞
上連登或望下啲文宣都明啦
完全係班五毛引我哋舉台獨旗
然後向支那愛國主義打針

謝謝你上來分享你的看法

民進黨戒嚴受害最深都仍然用緊青天白日滿地紅旗

搞果班人 1個月前已經出po 原本想十一都舉

不停死推 不斷有人反對 不停開新po

死都要大搞

係你認知錯誤，我老母每次投票只支持民進黨，佢好憎柯p。深綠嘅人唔鍾意青天白日滿地紅旗，但唔介意為提高台灣國際地位而喺國際場合揮動呢支旗

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

呢個就係個目的 好明顯 睇d留言都估到

好多慶祖國 真正中國人國慶嘅po

利用香港今日國際關注度

雙十可以 帶個信息出黎

雙普選=港獨

我個台灣frd幫綠營助選
佢話大把台灣人對呢支旗冇感覺，但舉左個對比係會好震撼
奶共果班直接舉左五星旗啦

我相信三民主義一定能夠戰勝共產黨
戰勝所有獨撚

🇹🇼🇹🇼post好易有幾百個like
之後就會和應舉其他台灣旗
好明顯帶風向

反共不反中
到頭一場空

你地班 大中華膠 想騎劫個運動

你成功啦 連登仔 見到激中共 就失理智

只要唔係選舉時舉就可以啦

反共旗 老共唔中意

就咁簡單

舉咩旗都有人唔鍾意架啦。不如乜都唔好做，返屋企瞓覺啦

有公投俾你改叫台灣唔改
依家盟友幫你舉旗就多多意見
唉

根本上台灣人，佢地口中嘅外省人又好、原住民又好、山地人又好、平地人又好，賽德克巴萊族人又好，已普遍視青天白日滿地紅旗為神聖之國旗，並無黨派或政治立場之分，而且大部分台灣人普遍都視孫中山為國父（台北亦有國父記念館），而青天白日滿地紅旗正正就係國父孫中山及辛亥革命先驅陸浩東所創立，台灣人又點會抗拒及排拆先？雖然幾十年前國民黨曾以鐵腕手段管治，但時代唔同喇，請勿再將某啲歷史盲點偷換概念，刻意帶動風向，亦希望各巴絲打自行思量。

臨雙十好多post叫唔好舉

兩張圖話你知 點解舉青天白日滿地紅冇問題

Pull on9 post

各位巴斯，我是台灣人

如果這面旗對香港的運動有幫助
多數台灣人不會反對在香港舉這面旗
畢竟在108年前這個國家的建立
香港人出錢又出力

現在跟香港人一起追求一樣的價值觀
一起舉這面旗沒有不對

加油!!

去你老母咩
就係要否定你國支那正統
番鳩你百度啦

大家了解下台灣823事件先
YouTube 有個台仔叫cheap講history 有一個系列講呢單

好多人黨國不分，中華民國同台灣又不分，孫中山起義同蔣介石統治又不分，雙十同台灣又不分，然後係度干涉其他國家內政話舉台灣/台獨旗好過舉滿地紅旗

基進黨差唔多係台獨光譜最極端，你攞佢嚟代表全體民意？

同埋呢班友假冒「香港民權抗爭」個名自己籌款，食香港抗爭者夾棍，仲好意思提

推
係時候update吓香港人對台灣嘅認知

說得對，辛亥革命香港也有份參與

屌你識唔識字，仲高招？串緊你都唔知
去重新睇啦，玩膠當真

咁講應該好似港人對抽氣扇旗嘅感覺